100 Days of DevOps Quiz ‚Äî Day 2 (2/100) | September 23


üìù Multiple-Choice Questions

Q1. In Maven, which statement is correct?
a) Group ID identifies the specific module.
b) Artifact ID identifies the organization.
c) Group ID = Organization, Artifact ID = Project/Module.
d) Both are random values.

‚∏ª

Q2. What is latency?
a) Amount of data stored in DB.
b) Time delay between request and response.
c) Speed of CPU.
d) Number of users logged in.

‚∏ª

Q3. In Linux, if a script executes successfully, what exit value is returned?
a) 1
b) 0
c) -1
d) 255

‚∏ª

Q4. In Linux, if $? = 0, it means:
a) Command failed.
b) Command succeeded.
c) Command not found.
d) System reboot required.

‚∏ª

Q5. Which command checks the status of a running service in Linux?
a) service ‚Äìrun
b) systemctl status 
c) checkstatus 
d) system status 

‚∏ª

Q6. Which statement is true about RDBMS, MySQL, and MongoDB?
a) RDBMS = Concept, MySQL = RDBMS, MongoDB = NoSQL.
b) All three are RDBMS.
c) MySQL is NoSQL, MongoDB is RDBMS.
d) MongoDB is faster because it is SQL.

‚∏ª

Q7. In AWS, what‚Äôs the difference between EC2 and AMI?
a) EC2 = Template, AMI = Server.
b) EC2 = Virtual Server, AMI = Template (image).
c) Both are the same.
d) EC2 = Storage, AMI = DB.

‚∏ª

Q8. How many types of users exist in Linux?
a) Only root user.
b) Root, System, Normal users.
c) Root and Developers.
d) Only Normal users.

‚∏ª

Q9. Difference between sudo su and sudo su -?
a) Both are exactly the same.
b) sudo su keeps current environment, sudo su - loads root environment.
c) sudo su creates a new user, sudo su - deletes one.
d) Both disable root login.

‚∏ª

Q10. (Interview Troubleshoot) A web application is not responding on port 8080. Which command is MOST useful to start troubleshooting?
a) ps -ef | grep 8080
b) netstat -tulnp | grep 8080
c) top
d) uname -a

‚∏ª

‚úÖ Answers
	1.	c) Group ID = Organization, Artifact ID = Project/Module
	2.	b) Time delay between request and response
	3.	b) 0
	4.	b) Command succeeded
	5.	b) systemctl status 
	6.	a) RDBMS = Concept, MySQL = RDBMS, MongoDB = NoSQL
	7.	b) EC2 = Virtual Server, AMI = Template (image)
	8.	b) Root, System, Normal users
	9.	b) sudo su keeps current environment, sudo su - loads root environment
	10.	b) netstat -tulnp | grep 8080
